Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em R que envolve a manipulação de dados, criação de gráficos e realização de análise estatística:

```R
# Carregar bibliotecas necessárias
library(ggplot2)
library(dplyr)

# Ler os dados de um arquivo CSV
dados <- read.csv("dados.csv")

# Filtrar os dados para incluir apenas as observações para uma determinada variável
dados_filtrados <- dados %>% filter(variavel == "valor_desejado")

# Calcular a média e desvio padrão da variável de interesse
media <- mean(dados_filtrados$variavel)
desvio_padrao <- sd(dados_filtrados$variavel)

# Criar um gráfico de dispersão dos dados
ggplot(data = dados, aes(x = variavel1, y = variavel2)) +
  geom_point(color = "blue") +
  labs(title = "Gráfico de Dispersão", x = "Variável 1", y = "Variável 2")

# Realizar um teste estatístico para comparar dois grupos
grupo1 <- dados %>% filter(grupo == "grupo1") %>% pull(variavel)
grupo2 <- dados %>% filter(grupo == "grupo2") %>% pull(variavel)
teste <- t.test(grupo1, grupo2)

# Imprimir os resultados do teste estatístico
cat("Estatística do teste:", teste$statistic, "\n")
cat("Valor-p do teste:", teste$p.value, "\n")
```

Este código carrega as bibliotecas ggplot2 e dplyr, lê os dados de um arquivo CSV, filtra os dados com base em uma variável específica, calcula a média e desvio padrão da variável, cria um gráfico de dispersão dos dados, realiza um teste estatístico para comparar dois grupos e imprime os resultados do teste.

Tenha em mente que este é apenas um exemplo e a complexidade do código pode variar dependendo dos requisitos do problema que você está tentando resolver.